%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2022-2023 Louis Paternault --- http://snt.ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[10pt]{article}

\usepackage{2324-pablo}
\usepackage{2324-pablo-paternault}

\usepackage[
  a6paper,
  landscape,
  margin=5mm,
  includehead,
  headsep=3mm,
]{geometry}
\usepackage{2324-pablo-header}
\fancyhead[L]{\textsc{Snt --- Internet}}
\fancyhead[R]{\textsc{2 --- Routage}}

\def\thesubsection{\arabic{subsection}}

\begin{document}

\subsection{Réseau fixe}

Dans le réseau projeté au tableau, chaque routeur dispose d'une \emph{table de routage} pour transmettre un message : $A \rightarrow C$ signifie : \enquote{Si j'ai un message à envoyer à $A$, je transmets ce message à $C$.}.

\begin{enumerate}
  \item Le routeur $E$ doit transmettre un message à $D$. En utilisant exclusivement les tables de routage, par quel chemin va passer le message ?
    \dotfill
  \item Le routeur $D$ répond à $E$. Avec la même contrainte, par quel chemin va passer la réponse ?
    \dotfill
\end{enumerate}

\subsection{Réseau mouvant}

La connexion entre les routeurs $E$ et $F$ est perdue.

\begin{enumerate}
	\item Sachant que chaque routeur ne peut dialoguer qu'avec les routeurs auxquels il est directement connecté, comment est-il possible de mettre à jour l'ensemble des tables de routage, pour que $D$ puisse à nouveau envoyer un message à $E$ ?
	\item Selon quels critères le routeur $D$ pourrait-il choisir s'il doit envoyer les paquets pour $E$ en passant par $B$ ou par $F$ ?
\end{enumerate}

\end{document}
